\documentclass{opaper}

\newcommand{\intab}{\int\limits_a^b}
\newcommand{\wave}[1]{\widetilde{#1}}
\newcommand{\rxy}{r_{\mathsmaller{XY}}}
\newcommand{\sigx}{\sigma_{\mathsmaller{X}}}
\newcommand{\sigy}{\sigma_{\mathsmaller{Y}}}
\newcommand{\later}{<?...?>}
\newcommand{\Sg}{\mathfrak{S}}
\newcommand{\kxy}{k_{\mathsmaller{XY}}}

\begin{document}\s{}
  ...
  \mnext Исследование $F(\alpha,\beta)$ на экстремум
  \f {
    \sys {
      \frac{\delta F}{\delta \alpha} = -2(m_Y-\alpha-\beta m_X) = 0
      \\\frac{\delta F}{\delta \beta} = 2\beta\sigma_X^2+2(...) = 0
    }
  }
  \\Решив, получаем \f {
    &\beta = \rxy\frac{\sigx}{\sigy}
    \\&\alpha = m_Y - \rxy\frac{\sigx}{\sigy}m_X
  }
  \\... 
  \mnext Пример задачи
  \mnext Известен закон распределения сл вектора
  \\y/x 25 30 35 
  \\120 0,05 - -
  \\125 0,15 0,3 0,05
  \\0,05 0,25 0,1 
  \\- - 0,05
  \mnext 1) Найти законы распределения составляющих
  \mnext 2) Записать условные законы распределения Y|X и X|Y. Построить на
  координатной плоскости эмпирические линии регрессии.
  \mnext 3) Вычислить коэффициент корелляции $\rxy$. 
  \mnext 4) Записать уравнения теоретических линий регрессии Y по X
  и X по Y.
  \mnext Решение.
  \mnext 1) Достраиваем табличку типа
  \\y/x 25 30 35 (сумма вправо чи шо)
  \\120 0,05 - - 0,05
  \\125 0,15 0,3 0,05 0,5
  \\0,05 0,25 0,1 0,4
  \\- - 0,05 0,05
  \\сумма вниз чи шо 0,25 0,55 0,2 1
  \mnext дальше
  \\X 25 30 35
  \\P 0,25 0,55 0,2
  \mnext и ещё
  \\X 120 125 130 135
  \\P 0,05 0,5 0,4 ....
  \mnext Числовые х-ки
  \f {
    &M[X] = 29,75
    \\&D[X] = 11,2
    \\&\sigma[X]=3,34
    \\&M[Y] = 127,25
    \\&D[Y] = 11,2
    \\&\sigma[Y]=....
  }
  \mnext Дальше
  \\Y|X 120 125 130
  \\P 0,2=0,05/0,25 0,6=0,15 / 0,25 0,2=0,05/0,25
  \f {
    &M[Y|X=25] = 125\tpp{ - условное м.о.}
    \\&A_1(25,125)
  }
  Y|X=30 125 130
  \\P 0,54 0,46
  \\$A_2(30,\later)$
  \mnext Y|X=35 125 130 135
  \\P 0,15 0,5 0,25
  \\$A_3(35,130 = M[Y|X=35])$ 
  \\$A_1 A_2 A_3$ - эмпирическая ломаная Y по X
  \\Аналогично находим $B_1 B_2 B_3 B_4$ - эмпирическую ломаную X по Y
  \mnext Вычисление коэффициента корелляции
  \\"Переходим к системе центрированных СВ $(X-M[X],Y-M[Y])$"
  \\Таблица там типа понятно какая: 
  \\X-MY / X-MX -4,75 0,25 5,15
  \\-7,75 0,05 - -
  \\-2,75 0,15 0,3 0,05
  \\2,25 0,05 0,25 0,1
  \\7,75 - - 0,05
  \mnext формула для выч корелляции (напоминаем типа)
  \f {
    \rxy = ... = \frac{\kxy}{\Sg_x\Sg_y}
  }
  \mnext Уравнения лин. регрессии 
  \f {
    &Y - 127,25 = 0,51 * \frac{3,34}PX-29,75
    \\&Y = 0,51X + 112,1\tpp{ - теоретическая линия регрессии Y по X}
    \\&X-29,75 = 0,51*\frac{3,34}{3,34}(Y - 127,25)
    \\&X=0,51Y-35,14\tpp{ - теоретическая линия регрессии X по Y}
  }
  \\((тут короче рисунок под заголовком построение эмпирических
  ломаных и теоретических линий регрессии))
  \\((и точками показаны ломаные которые ну даже и не лежат на этих прямых
  но близко))
  \\система координат - XY т.е. по значениям случайной величины
  \\изображены две прямые - теоретические Y по X и X по Y
  \\в дальнейшем введем понятие значимости коэффициента корелляции
  \mnext \m{n-мерные случайные величины}\s{}
  \mnext n-мерная случайная величина - совокупность n измеримых функций
  \f {
    (\xi_1(\w),\xi_2(\w),\xi_3(\w),...,\xi_n(\w))
  }
  отображающих
  \f {
    (\Omega,A) -> (\R^n,\cB)\tpp{, где $\cB$ - борелевская $\Sg$-алгебра в $\R^n$}
  }
  \mnext ну а необх и дост условием измеримости системы функции является
  условие:
  \f {
    &\forall \run{x}{n}
    \\&\set{\w:\xi_1(\w)<x_1,\xi_2(\w)<x_2,...,\xi_n(\w)<x_2}\in A
  }
  \\Поэтому основной х-кой является
  \f {
    \later
  }
  \\Свойства n-й СВ аналогичны
  \\- Если $F(\run{x}{n})$ непр. то n-мерная СВ $\xi=\run{\xi}{n}$ называется
  непрерывной
  \\Свойства плотности вероятности аналогичны
  \\НеотрицательностьЖ нормированность, и еще
  \\Если $D\in\cB$, \later
  \\Независимость в совокупности - 3 пути, второй через борелевские остальные
  не понял ну надо посмотреть
  \\Плотность распределения определяется... \later
  \\Коррелляционная матрица ...; является симметрической
  \\Ее определитель называется обобщенной дисперсией и дает оценку
  меры рассеяния случайного вектора.
\end{document}